[
    {
      "question": "HTML neyin kısaltmasıdır?",
      "options": ["Hyper Text Markup Language", "Home Tool Markup Language", "Hyperlinks and Text Markup Language", "Hyperlinks Text Markup Language"],
      "answer": "Hyper Text Markup Language"
    },
    {
      "question": "Bir HTML sayfasının başlık etiketi hangisidir?",
      "options": ["<head>", "<title>", "<header>", "<meta>"],
      "answer": "<title>"
    },
    {
      "question": "<a> etiketi ne için kullanılır?",
      "options": ["Bağlantı oluşturmak", "Liste oluşturmak", "Resim eklemek", "Paragraf oluşturmak"],
      "answer": "Bağlantı oluşturmak"
    },
    {
      "question": "Bir HTML dosyasının başlangıç etiketi hangisidir?",
      "options": ["<html>", "<body>", "<div>", "<head>"],
      "answer": "<html>"
    },
    {
      "question": "HTML'de resim eklemek için hangi etiket kullanılır?",
      "options": ["<image>", "<img>", "<pic>", "<src>"],
      "answer": "<img>"
    },
    {
      "question": "HTML5'te yerel depolama (local storage) için hangi API kullanılır?",
      "options": ["sessionStorage", "localStorage", "webStorage", "cookieStorage"],
      "answer": "localStorage"
    },
    {
      "question": "<br> etiketi ne işe yarar?",
      "options": ["Sayfa sonu ekler", "Satır sonu ekler", "Paragraf oluşturur", "Boşluk ekler"],
      "answer": "Satır sonu ekler"
    },
    {
      "question": "HTML'de tablo oluşturmak için kullanılan ana etiket nedir?",
      "options": ["<tr>", "<table>", "<td>", "<th>"],
      "answer": "<table>"
    },
    {
      "question": "Bir HTML formunu nereye gönderileceğini belirlemek için hangi özellik kullanılır?",
      "options": ["method", "action", "target", "enctype"],
      "answer": "action"
    },
    {
      "question": "HTML'de yorum satırı nasıl eklenir?",
      "options": ["<!-- Yorum -->", "<comment>Yorum</comment>", "<!--Yorum-->", "// Yorum"],
      "answer": "<!-- Yorum -->"
    }
  ]